一百萬嘅問題: 走定唔走?

個個都話走, 到真係有得走, 你走唔走?
英美澳紐加, 度度都話係宜居城市, 生活指數排前, 天堂咁款
但係所有野都有個價, 俾著你同你另一半加埋係香港月入十萬以上, 你仲走唔走?
十五萬呢? 二十萬呢? 如果高堂已經年近70, 你又係獨仔, 咁點算呢?
俾到幾多錢你, 你先甘願係香港做隻穿金戴銀, 每日食玩訓嘅港豬?

相比之下去到新地方, 一樣要打工, 隨時轉埋行
兩個人加埋可能夠生活之餘, 已經無乜錢儲落可以去你最鐘意嘅日本, 每年換你最鐘意嘅新電話
貧賤夫妻百事哀, 到你無得享受好多以前嘅物欲, 仲會唔會咁渴求民主自由?
講真你都唔係個啲日日寫文章鬧政府, 或者諗住參選做議員嘅人
千辛萬苦得到一啲你可能一世都用唔著嘅野, 值唔值得?

我明白生命誠可貴, 自由價更高
但我想講嘅係, 每人想追求嘅野都唔一樣
喂大佬呀唔係個個人都咁偉大
有人滿足到生物層+wifi 就夠
有人每年去幾次日本食和牛就心甘命抵

最緊要係睇清楚自己想要啲咩
想食蘋果, 但係去左士多啤梨園, 殊不知原本住個度就已經有棵蘋果樹
唔好因為個個都話香港淪陷就盲目咁走
話唔定你最想要嘅野, 就係呢度
最慘係由一個唔鐘意嘅地方, 走去另一個唔鐘意嘅地方

中殖香港
咁都仲問

其實我講得唔好
走唔走係一個問題, 走去邊係第二個問題
但講到最後其實都係得一個問題: 你想要啲咩?
你想光復香港, 梗係留底抗爭
你想要湖光山色, 清新空氣, 加拿大囉
你想要親近大自然, 澳洲適唔適合你?
你想要老年退休生活好, 我都唔知, 睇下長命百二歲有無介紹

只不過如果你只係想搵錢, 平時又方便去日韓星馬泰旅行
星期六日就留係屋企煲劇睇TVB
fine, 無人批評你, 你得到你想要嘅野
唔好去錯地方搵錯嘅野

只係覺得香港所謂既發展自己係根本追唔上，除非你有樓係手或者有股票揸手，間接咁叫做同呢個社會掛到勾就話姐。但單睇你份糧，唔好講得遠，岩岩出20蚊餐個陣已經升到25蚊啦，如果唔靠買呢樣個樣投資既點追到呢種升幅，除左交通暫時比外國平之外，飲食娛樂其實慢慢追到外國城市，如果計埋性價比，有時真係唔知係香港食緊或者玩緊d乜。

打到份工有錢儲下就話，真係唔怪得岩岩讀完書出黎既人，本地行頭又窄，又唔係條條路可以有個正常既生活，有得簡既點解仲要高位入手，行返同呢個社會所謂掛勾既舊路......

我先唔想係到付出十年八年之後先發覺根本追唔到個社會發展，仲要係到死挨爛挨同屋企人同住，加上冒咩風險去投資呢樣個樣，都唔知要放棄幾多野。當一個社會要你冒風險去博，先博到個叫做結到婚買到樓既生活，咁呢個仲係咪正常既社會，而你真係想係呢到紮根付出你既時間同稅金？

點解諗到移左民就冇得去日本，出去玩我可以同你講你移完叫買埋樓都仲有錢飲飲食食，你係香港搵得錢要移民再搵份好工唔難，因為香港人競爭力真係好強，係香港你只有死路一條，唔會諗到政治唔關你事，你今日唔搵佢，佢他日都會自己黎搵你其實香港物價已經係好高，唔計買樓，生活成本已經好高

都要睇自己有無能力
唔係講投資移民個種級數, 有錢到咁你去邊都生活得好好
講緊係搵食能力
好多人一心諗住去左外國就係天堂
無痛苦無疾病無貧富懸殊, 所有野垂手可得
但唔好忘記再先進嘅地方都有乞丐, 都有政棍, 都有荒謬嘅事
你一樣要打工搵食
如果你本身係香港搵到錢, 又接受到啲荒謬野願意做港豬嘅, 咪唔駛走囉
不過唔好過份美化外國咁解, 睇真啲先再做決定

移民已經唔係為自己，係為後代。
除非決定咗一世都唔結婚唔生BB，如果唔係留喺香港咪盞害咗自己啲仔女。

想去梗係照去, 視乎你移民左去邊啦
一黎去到新地方要做番老本行唔容易 (特別係香港行頭咁窄)
二黎例如加拿大澳洲呢啲咁重稅嘅地方, 七除八扣之下可能真係無乜得淨

如果你個人本身唔熱愛好山好水, 唔鐘意大自然
只係因為個個都話個度好就揀左黎移民, 好可能會後悔

又有人想像台灣物價低, 生活好美好
但係忽略左人工都低, 你想儲錢去下旅行都有難度
最後同想像中有落差, 因為事前無諗得夠清楚

除非華人社會唔再係香港主要族群

唔好旨望呢度有咩民主自由，呢D概念係呢個私利為主嘅文化圈係無咩發展空間，呢幾年大家都睇通睇透掛，早醒早著啦

其實家陣出埋大灣區仲易揀，剩係求搵食兩餐，生活豐足，對民主無要求嘅人，咪繼續留係度搵食

仲後生，對自由民主有追求嘅，盡早計劃定離開+愈後生走愈好

無需要諗太多，到你浪費左好多時間諗果陣，好可能已經太遲

下，你睇下幾多旅行blog係台灣人寫先啦，再睇下台灣入境日本人數，台灣超多人出國重稅就有番咁ga福利架啦，最少我去澳洲美國加拿大住過我都幾中意，你覺得你無交稅咩地產稅你咪交緊，香港玩超高地價政策，推高樓價，咪又係羊毛出自羊身上

我覺得反對移民撚好多有個盲點
就係你地覺得所有嘢都係constant
成日話要唔要放棄而家有嘅嘢
其實你留係度唔等於你外面嘅世界都會一直唔變
有冇唸過其實十年廿年後嘅香港會越黎越差
你地真係覺得香港會可以keep到而家咁？
(已經唔講會有可能變得越黎越好)
你覺得係廿幾歲嘅年青人容易走d
定係三十幾四十有老婆仔女易走d
有冇唸過你到時先想走已經太遲？